中客毀台大連儂牆 將驅逐出境5年內禁來台

2019-10-07 20:23

〔記者錢利忠／台北報導〕來台自由行的中國遊客李紹東，涉嫌毀損台灣大學校內連儂牆，被台大校方報警提告毀損；今晚6時許，李男經北市大安警分局初訊後，被依現行犯身分移送台北地檢署複訊，移民署也派出3名官員至北檢等候；據悉，李男已違反「大陸地區人民來臺從事觀光活動許可辦法」，停留許可將被移民署撤銷並驅逐出境，列為「不受歡迎人物」，管制5年內不得再來台。

今晚8點多，李男訊後被依毀損罪諭令限制出境及出海，並責付給他的二姑。

據悉，李男偵訊時否認受人教唆，他供稱本月1日與妻子來台自由行，前幾天的行程在中南部，今天才到台北市並到台大校園參觀，看到連儂牆上的內容一時氣憤，才動手撕毀牆上海報。

依「大陸地區人民來臺從事觀光活動許可辦法」第16條第1項第4款規定，中國人民申請來台從事觀光活動，現（曾）有事實足認為有犯罪、違反公共秩序或善良風俗之行為者，得不予許可，已許可者，得撤銷或廢止其許可，並註銷其入出境許可證。

移民署指出，後續將視司法機關偵審結果，依「台灣地區與大陸地區人民關係條例」第18條第1項第2款規定，對李男限令或強制出境，且管制5年內不得再入境。

五年後見，慢走不送。

We are temporarily using live channel直播台as english channel

[國際戰線] 連登開左英文台！English Channel is LIVE now on LIHKG!

新口號：和勇相連 永不割蓆！

各位巴打絲打幫幫手討論下要唔要新口號

李男: 垃圾灣灣, 誰會再去

之鋒一出聲，馬上踢爆分化五毛所謂休息唔裝修既風向

【facebook戰線】大家一齊report曬D垃圾page，等佢地重蹈點新聞嘅覆轍

【地方的手足需要進化】麻煩大家入黎溫下書，睇下烏克蘭係E個時候做左D咩

中囯人最黑人憎之處
係要任何人都認同佢個垃圾價錢觀

不止五年內不准入境
台大學生會堅持提告的話
檢察官已限制男的出境
官司拖多久就得在台灣花錢吃住多久
致於故意毀損罪是2年以下徒刑
初犯可能判3個月，易科罰金，繳九萬台幣後驅逐出境

官司拖三個月的話，至少要在台灣吃住花六萬

估計代價是15萬台幣買教訓
至於工作受影響是另回事

不過檢察官也可能考量境外人的不便，民事和解後以微罪不起訴結案

至於民事和解要花多少，就看台大學生會的想法了